警察家屬擬 8.25 集會遊行籲「還警於民」 促政府設獨立調查委員會「挽救殘局」

由警察家屬組織的「警員親屬連線」今晨發文，表示將於本月 25 日下午在中環愛丁堡廣場，舉行名為「還警於民」的集會，其後步行至請願行動，警總及特首辦遞交請願信。「警員親屬連線」提出 5 個訴求，包括成立全面獨立調查委員會、呼籲警隊高層重定行動手法、懇請前線警察克己自律等，呼籲警員親屬及市民參與。

組織發起人 Sunny 早前受訪表示，希望警民不再完全對立，林鄭月娥沒法再以警隊為屏障，需要正面面對市民，讓反修例運動重回正軌。

七月中成立的「警員親屬連線」今晨於 Facebook 專頁發文，表示將於 25 日下午 2 時，在愛丁堡廣場，以「還警於民」為題舉行集會，隨後亦會步行至警總及特首辦遞交請願信，即將向警方申請不反對通知書。帖文提到，希望政府能夠「挽救殘局」，聆聽市民心聲及成立獨立調查委員會，懲治手法不當的人，及為盡責警員平反。

帖文亦提出 5 個訴求，包括要求特首盡快與其班子積極討論市民訴求的可行性；呼籲警隊高層制定一套適合於處理現時示威者的行動手法；促請成立警民溝通平台； 懇請前線警察刻己自律，不徇私和以保護市民為首任；成立全面獨立調查委員會。

「警員親屬連線」日前亦曾發文，提及成立組織有四大爭取目標，包括成立獨立調查小組、要求政府盡快回應市民訴求、問責高層、支持員佐級協會發起遊行為前線警員發聲。

「警員親屬連線」發起人、前線警員之妻 Sunny 早前曾在本網專訪中提及，警隊「腐敗」既見於「永不認錯」的態度，「你為咗你警隊的垃圾聲譽，同埋你那幾個可能都未見過的所謂『手足』，白白唔去接納一個大家提供畀你、可以還你清白的機會。」

她亦表示，警員不僅是要「講義氣」維護「兄弟」，更要維護警隊聲譽，直斥「如果你真係講義氣嘅，周街都有啦，黑社會都有啦」。

Sunny 稱，希望用警員家屬身分連結警察，為他們行了第一步，讓警察在內部和應，帶來轉機，令警民不再完全對立，林鄭月娥失去屏障，正面面對市民，讓反修例運動重回正軌。
______________________________________________
你點睇?

雖然黑警無一個係無辜
但個集會可以分化敵人係好既

我無嘢講